3.         Установка идентификатора пользователя для доступа к файлу
Создайте файл данных, который может писать и читать только владелец (это можно сделать командой shell chmod 600 file) и напишите программу, которая

Печатает реальный и эффективный идентификаторы пользователя.
Открывает файл с помощью fopen(3). Если fopen() завершился успешно, файл должен быть закрыт с помощью fclose(3). Напечатайте сообщение об ошибке, используя perror(3C), если файл не удалось открыть.
Сделайте, чтобы реальный и эффективный идентификаторы пользователя совпадали. Подсказка: setuid(2)
Повторите первые два шага.
 

Проверьте работу вашей программы.

Исполните программу и посмотрите вывод
Сделайте программу доступной для запуска членам вашей группы и пусть ваши одногруппники исполнят программу.
Командой chmod u+s prog установите бит установки идентификатора пользователя и пусть ваши одногруппники опять исполнят эту программу.